［連登仔教波］真人版FM 2000 球迷管理法國球隊

足球經理遊戲真人版 2000 球迷管理法國球隊

有玩開《Football Manager》等足球經理人遊戲的玩家，相信對於在遊戲內管理一隊球隊並不陌生，不過法國第六級別聯賽球隊 Avant Garde Caennaise 最近就將足球經理人遊戲與現實結合。他們邀請 2,000 名球迷，以投票方式協助管理球隊上下事務。

Avant Garde Caennaise 的球迷透過下載軟件《United Managers》和投票，協助球隊挑選首發上陣和後備名單，就連陣式和罰球攻勢都可以通過軟件跟球會職員和球員溝通。球迷的參予越多，他們投的票就越重要，不過球會仍然由一名真正的領隊帶領，他的主要職責是在比賽期間，沒有足夠時間讓球迷投票時負責決策。

可惜的是這種嶄新而有趣的球隊管理方法很快就會被取締，因為法國足總去年發出指引，嚴禁球會跟有可能影響表現的第三方合作，亦禁止第三方凌駕球隊主教練執行職務。這項指引暫時未正式落實執行，所以 Avant Garde Caennaise 和他的 2,000 名「球迷領隊」將會繼續為下一場比賽投票和準備。

來源：kotaku